\begin{exoApp}{30}{1}[Limites de somme, produit, quotient]
	\label{\formatexo{1}}
Déterminer les limites suivantes:
\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}
\item $\ds{\lim_{x\to -\infty} x^2 +\dfrac{1}{x^2}}$
\item $\ds{\lim_{x\to +\infty} \sqrt{x}+x}$
\item $\ds{\lim_{x\to -\infty} 3x^5 -2x^{-3}}$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}\setcounter{enumi}{3}
\item $\ds{\lim_{x\to -\infty} x^2 \times \left(2+x\right)}$
\item $\ds{\lim_{x\to +\infty} x^3\times \left(1-\dfrac{1}{x^3}\right)}$
\item $\ds{\lim_{x\to +\infty}\left(1-\dfrac{1}{x^2} \right)\left(2+ \dfrac{1}{x^2}\right)}$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}\setcounter{enumi}{6}
\item $\ds{\lim_{x\to +\infty}\dfrac{\frac{1}{x}+1}{x^2}}$
\item $\ds{\lim_{x\to -\infty}\dfrac{-x-1}{\frac{1}{x}}}$
\item $\ds{\lim_{x\to +\infty} \dfrac{\dfrac{1}{\sqrt{x}}-1}{x^{-2}+1}}$
\end{enumerate}
\end{multicols}

\end{exoApp}

\begin{correction}
Les trois première se traitent par somme, les trois suivantes par produit, et enfin les trois dernières par quotient.
\begin{enumerate}
  \item Puisque $\ds{\lim_{x\to -\infty} x^2=+\infty}$ et $\ds{\lim_{x\to -\infty} \frac{1}{x^2}}$, par somme, $\ds{\lim_{x\to -\infty} x^2+\frac{1}{x^2}=+\infty}$.
  \item De même, $\sqrt{x} \tendversen{x\to+\infty} +\infty$ et par somme, $\sqrt{x}+x\tendversen{x\to+\infty} +\infty$.
  \item Enfin, $x^5 \tendversen{x\to -\infty} -\infty$ et $x^{-3} \tendversen{x\to-\infty} 0$. Par somme, $\ds{\lim_{x\to -\infty} 3x^5-2x^{-3}=-\infty}$.
  \item On a $\ds{\lim_{x\to-\infty} x^2=+\infty}$ et $\ds{\lim_{x\to-\infty} 2+x=-\infty}$, par produit, $\ds{\lim_{x\to-\infty} x^2(2+x)=-\infty}$.
  \item De même, $x^3\tendversen{x\to +\infty} x^3=+\infty$ et $1-\dfrac{1}{x^3}\tendversen{x\to +\infty} 1$ par somme. Par produit, \[x^3\left(1-\dfrac{1}{x^3}\right)\tendversen{x\to+\infty} +\infty.\]
  \item Enfin, par somme, on a \[ \lim_{x\to +\infty} 1-\frac{1}{x^2} = 1 \qeq \lim_{x\to +\infty} 2+\frac{1}{x^2}=2 \]
  Par produit, $\ds{\lim_{x\to +\infty} \left(1-\frac{1}{x^2}\right)\left(2+\frac{1}{x^2}\right)=2}$.
  \item Par somme, $\dfrac{1}{x}+1\tendversen{x\to +\infty} 1$. De plus, $x^2\tendversen{x\to +\infty} +\infty$. Par quotient, $\ds{\lim_{x\to +\infty} \frac{\frac{1}{x}+1}{x^2}=0}$.
  \item De même, $-x-1\tendversen{x\to -\infty} +\infty$ et $\frac{1}{x}\tendversen{x\to -\infty} 0^-$. Par quotient, \[ \lim_{x\to -\infty} \frac{-x-1}{\frac{1}{x}}=-\infty.\]
  \item Enfin, par somme, $\frac{1}{\sqrt{x}}-1\tendversen{x\to +\infty} -1$ et $x^{-2}+1\tendversen{x\to+\infty} 1$. Par quotient, \[ \lim_{x\to +\infty} \frac{\frac{1}{\sqrt{x}}-1}{x^{-2}+1}=-1.\]
\end{enumerate}
\end{correction}
